%!TEX root = ../report.tex
\begin{abstract}
Forschungsarbeiten, -daten und -resultate an Universit\"aten und Hochschulen werden immer h\"aufiger nicht mehr als Schrift\-st\"uck, sondern exklusiv auf Webseiten im Internet und Intranet ver\"offentlicht und dokumentiert.
Diese werden bisher nur ungen\"ugend und unvollst\"andig archiviert.
Dadurch entstehen potentiell große L\"ucken in der Archivierung und k\"unftigen Dokumentation.
Zudem beeinträchtigt dies die Nachvollziehbarkeit und Reproduzierbarkeit, beides Eigenschaften, die besonders im wissenschaftlichen Kontext einen hohen Stellwert haben.

\vspace{6mm}

\textbf{Keywords. }\emph{Web-Archivierung, harvesting, crawling, Publikationen}
\end{abstract}
